<!--
  ~ Copyright 2019 Konrad Gerlach
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~     http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->

<resources>
    <string name="app_name">Vertretungsplan-App</string>
    <string-array name="Theme_Array">
        <item>Blau</item>
        <item>Grün</item>
        <item>Rot</item>
        <item>Gelb</item>
        <item>Grau</item>
    </string-array>
    <string name="Teacherabbrexplanation">
        Gib das Kürzel des Lehrers und den Namen ein, damit er im Vertretungsplan anstelle des Kürzels erscheint.
    </string>
    <string name="EULA">
         Die Vertretungsplan-App wird Ihnen unter der Apache License, Version 2.0, (Apache Lizenz, Version 2.0) zur Verfügung gestellt.
Dies sind die Allgemeinen Geschäftsbedingungen für die Vertretungsplan-App:
        Copyright 2019 Konrad Gerlach\n
\n
Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at\n
\n
    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\n
\n
        Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License.\n
\n
                                 Apache License\n
                           Version 2.0, January 2004\n
                        http://www.apache.org/licenses/\n
\n
   TERMS AND CONDITIONS FOR USE, REPRODUCTION, AND DISTRIBUTION\n
\n
   1. Definitions.\n
\n
      "License" shall mean the terms and conditions for use, reproduction,
      and distribution as defined by Sections 1 through 9 of this document.\n
\n
      "Licensor" shall mean the copyright owner or entity authorized by
      the copyright owner that is granting the License.\n
\n
      "Legal Entity" shall mean the union of the acting entity and all
      other entities that control, are controlled by, or are under common
      control with that entity. For the purposes of this definition,
      "control" means (i) the power, direct or indirect, to cause the
      direction or management of such entity, whether by contract or
      otherwise, or (ii) ownership of fifty percent (50%) or more of the
      outstanding shares, or (iii) beneficial ownership of such entity.\n
\n
      "You" (or "Your") shall mean an individual or Legal Entity
      exercising permissions granted by this License.\n

      "Source" form shall mean the preferred form for making modifications,
      including but not limited to software source code, documentation
      source, and configuration files.\n
\n
      "Object" form shall mean any form resulting from mechanical
      transformation or translation of a Source form, including but
      not limited to compiled object code, generated documentation,
      and conversions to other media types.\n
\n
      "Work" shall mean the work of authorship, whether in Source or
      Object form, made available under the License, as indicated by a
      copyright notice that is included in or attached to the work
      (an example is provided in the Appendix below).\n
\n
      "Derivative Works" shall mean any work, whether in Source or Object
      form, that is based on (or derived from) the Work and for which the
      editorial revisions, annotations, elaborations, or other modifications
      represent, as a whole, an original work of authorship. For the purposes
      of this License, Derivative Works shall not include works that remain
      separable from, or merely link (or bind by name) to the interfaces of,\n
      the Work and Derivative Works thereof.\n
\n
      "Contribution" shall mean any work of authorship, including
      the original version of the Work and any modifications or additions
      to that Work or Derivative Works thereof, that is intentionally
      submitted to Licensor for inclusion in the Work by the copyright owner
      or by an individual or Legal Entity authorized to submit on behalf of
      the copyright owner. For the purposes of this definition, "submitted"
      means any form of electronic, verbal, or written communication sent
      to the Licensor or its representatives, including but not limited to
      communication on electronic mailing lists, source code control systems,
      and issue tracking systems that are managed by, or on behalf of, the
      Licensor for the purpose of discussing and improving the Work, but
      excluding communication that is conspicuously marked or otherwise
      designated in writing by the copyright owner as "Not a Contribution."\n
\n
      "Contributor" shall mean Licensor and any individual or Legal Entity
      on behalf of whom a Contribution has been received by Licensor and
      subsequently incorporated within the Work.\n
\n
   2. Grant of Copyright License. Subject to the terms and conditions of
      this License, each Contributor hereby grants to You a perpetual,
      worldwide, non-exclusive, no-charge, royalty-free, irrevocable
      copyright license to reproduce, prepare Derivative Works of,
      publicly display, publicly perform, sublicense, and distribute the
      Work and such Derivative Works in Source or Object form.\n
\n
   3. Grant of Patent License. Subject to the terms and conditions of
      this License, each Contributor hereby grants to You a perpetual,
      worldwide, non-exclusive, no-charge, royalty-free, irrevocable
      (except as stated in this section) patent license to make, have made,
      use, offer to sell, sell, import, and otherwise transfer the Work,
      where such license applies only to those patent claims licensable
      by such Contributor that are necessarily infringed by their
      Contribution(s) alone or by combination of their Contribution(s)
      with the Work to which such Contribution(s) was submitted. If You
      institute patent litigation against any entity (including a
      cross-claim or counterclaim in a lawsuit) alleging that the Work
      or a Contribution incorporated within the Work constitutes direct
      or contributory patent infringement, then any patent licenses
      granted to You under this License for that Work shall terminate
      as of the date such litigation is filed.\n
\n
   4. Redistribution. You may reproduce and distribute copies of the
      Work or Derivative Works thereof in any medium, with or without
      modifications, and in Source or Object form, provided that You
      meet the following conditions:\n
\n
      (a) You must give any other recipients of the Work or
          Derivative Works a copy of this License; and\n
\n
      (b) You must cause any modified files to carry prominent notices
          stating that You changed the files; and\n
\n
      (c) You must retain, in the Source form of any Derivative Works
          that You distribute, all copyright, patent, trademark, and
          attribution notices from the Source form of the Work,
          excluding those notices that do not pertain to any part of
          the Derivative Works; and\n
\n
      (d) If the Work includes a "NOTICE" text file as part of its
          distribution, then any Derivative Works that You distribute must
          include a readable copy of the attribution notices contained
          within such NOTICE file, excluding those notices that do not
          pertain to any part of the Derivative Works, in at least one
          of the following places: within a NOTICE text file distributed
          as part of the Derivative Works; within the Source form or
          documentation, if provided along with the Derivative Works; or,
          within a display generated by the Derivative Works, if and
          wherever such third-party notices normally appear. The contents
          of the NOTICE file are for informational purposes only and
          do not modify the License. You may add Your own attribution
          notices within Derivative Works that You distribute, alongside
          or as an addendum to the NOTICE text from the Work, provided
          that such additional attribution notices cannot be construed
          as modifying the License.\n
\n
      You may add Your own copyright statement to Your modifications and
      may provide additional or different license terms and conditions
      for use, reproduction, or distribution of Your modifications, or
      for any such Derivative Works as a whole, provided Your use,
      reproduction, and distribution of the Work otherwise complies with
      the conditions stated in this License.\n
\n
   5. Submission of Contributions. Unless You explicitly state otherwise,
      any Contribution intentionally submitted for inclusion in the Work
      by You to the Licensor shall be under the terms and conditions of
      this License, without any additional terms or conditions.
      Notwithstanding the above, nothing herein shall supersede or modify
      the terms of any separate license agreement you may have executed
      with Licensor regarding such Contributions.\n
\n
   6. Trademarks. This License does not grant permission to use the trade
      names, trademarks, service marks, or product names of the Licensor,
      except as required for reasonable and customary use in describing the
      origin of the Work and reproducing the content of the NOTICE file.\n
\n
   7. Disclaimer of Warranty. Unless required by applicable law or
      agreed to in writing, Licensor provides the Work (and each
      Contributor provides its Contributions) on an "AS IS" BASIS,
      WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or
      implied, including, without limitation, any warranties or conditions
      of TITLE, NON-INFRINGEMENT, MERCHANTABILITY, or FITNESS FOR A
      PARTICULAR PURPOSE. You are solely responsible for determining the
      appropriateness of using or redistributing the Work and assume any
      risks associated with Your exercise of permissions under this License.\n
\n
   8. Limitation of Liability. In no event and under no legal theory,
      whether in tort (including negligence), contract, or otherwise,
      unless required by applicable law (such as deliberate and grossly
      negligent acts) or agreed to in writing, shall any Contributor be
      liable to You for damages, including any direct, indirect, special,
      incidental, or consequential damages of any character arising as a
      result of this License or out of the use or inability to use the
      Work (including but not limited to damages for loss of goodwill,
      work stoppage, computer failure or malfunction, or any and all
      other commercial damages or losses), even if such Contributor
      has been advised of the possibility of such damages.\n
\n
   9. Accepting Warranty or Additional Liability. While redistributing
      the Work or Derivative Works thereof, You may choose to offer,
      and charge a fee for, acceptance of support, warranty, indemnity,
      or other liability obligations and/or rights consistent with this
      License. However, in accepting such obligations, You may act only
      on Your own behalf and on Your sole responsibility, not on behalf
      of any other Contributor, and only if You agree to indemnify,
      defend, and hold each Contributor harmless for any liability
      incurred by, or claims asserted against, such Contributor by reason
      of your accepting any such warranty or additional liability.\n
\n
   END OF TERMS AND CONDITIONS\n
\n
   APPENDIX: How to apply the Apache License to your work.\n
\n
      To apply the Apache License to your work, attach the following
      boilerplate notice, with the fields enclosed by brackets "[]"
      replaced with your own identifying information. (Don\'t include
      the brackets!)  The text should be enclosed in the appropriate
      comment syntax for the file format. We also recommend that a
      file or class name and description of purpose be included on the
      same "printed page" as the copyright notice for easier
      identification within third-party archives.\n
\n
   Copyright [yyyy] [name of copyright owner]\n
\n
   Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
   you may not use this file except in compliance with the License.
   You may obtain a copy of the License at\n
\n
       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\n
\n
   Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
   distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
   WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
   See the License for the specific language governing permissions and
   limitations under the License.\n
    </string>








    <string name="Privacy_policy">
Datenschutzerklärung (Stand 27.10.2019)\n
\n
Grundlegendes\n
\n
Diese Datenschutzerklärung soll die Nutzer dieser App über die Art, den Umfang und den Zweck der Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten durch den App-Betreiber Konrad Gerlach (konrad.gerlach_dev@gmx.de) informieren.\n
\n
Der App-Betreiber nimmt Ihren Datenschutz sehr ernst und behandelt Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Vorschriften.
Auf Änderungen an dieser Datenschutzerklärung werden Sie hingewiesen.
Es kann notwendig sein, diese Annahme dieser Änderungen zunächst zu bestätigen, bevor Sie diese App weiter verwenden können.
Bei lediglich redaktionellen Änderungen werden die Änderungen sofort gültig.\n
\n
Definitionen der verwendeten Begriffe (z.B. “personenbezogene Daten” oder “Verarbeitung”) finden Sie in Art. 4 DSGVO.\n
\n
Diese Datenschutzerklärung gilt nicht für Dienste, die von anderen Unternehmen, Institutionen oder Personen angeboten werden, einschließlich Produkten oder Websites, deren Inhalte in der App verfügbar sein können.\n
\n
Nutzverhalten\n
\n
Wir, der App-Betreiber bzw. App-Entwickler, erheben aufgrund unseres berechtigten Interesses (s. Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Daten über Zugriffe auf die App und speichern diese als App-Logfile („VPLLog“) auf ihrem Gerät ab. Folgende Daten werden so protokolliert:\n
\n
•	Nutzverhalten der App und Systemaktivitäten\n
•	die Webseiten, auf die die App zugreift\n
•	Datum und Uhrzeit zum Zeitpunkt des Eintrags\n
•	Informationen zum Betriebssystem\n
• 	Informationen über entstandene Fehler, Absturzberichte und ähnliches\n
\n
Erfassung und Verarbeitung personenbezogener Daten\n
\n
Der App-Betreiber erhebt, nutzt und gibt Ihre personenbezogenen Daten nur dann weiter, wenn dies im gesetzlichen Rahmen erlaubt ist oder Sie in die Datenerhebung einwilligen.
Als personenbezogene Daten gelten sämtliche Informationen, welche dazu dienen, Ihre Person zu bestimmen und welche zu Ihnen zurückverfolgt werden können – also beispielsweise Ihr Name, Ihre E-Mail-Adresse und Telefonnummer.\n
\n
Diese App können Sie auch verwenden, ohne Angaben zu Ihrer Person zu machen.
Zur Verbesserung unseres App-Angebotes speichern wir jedoch Ihre Nutzungsdaten auf ihrem Gerät.
Der App-Betreiber erhält die auf ihrem Gerät gesammelten Daten nur mit Ihrem Einverständnis und nicht automatisiert.\n
\n
•	Welche? - Wir verarbeiten personenbezogene Daten wie Vorname, Nachname, E-Mail-Adresse und Inhaltsangaben und unter Umständen andere, von ihnen zusätzlich, freiwillig spezifizierte Angaben, falls Sie mit uns Kontakt aufnehmen.\n
•	Wie? - Wir verarbeiten personenbezogene Daten nur nach ausdrücklicher Erlaubnis der betreffenden Nutzer und unter Einhaltung der geltenden Datenschutzbestimmungen.\n
•	Warum? - Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses zur Erfüllung unserer vertraglich vereinbarten Leistungen und zur Optimierung unseres App-Angebotes.\n
\n
Umgang mit Kontaktdaten\n
\n
Nehmen Sie mit uns als App-Betreiber durch die angebotenen Kontaktmöglichkeiten Verbindung auf, werden Ihre Angaben gespeichert, damit auf diese zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage zurückgegriffen werden kann. Ohne Ihre Einwilligung werden diese Daten nicht an Dritte weitergegeben.\n
\n
Verwendung personenbezogener Daten\n
\n
Wir verwenden Ihre Daten, um zu gewährleisten, dass unsere Dienste ordnungsgemäß funktionieren.
Beispielsweise verwenden wir sie zur Überprüfung von Störungen oder zur Beseitigung von Problemen, die Sie uns gemeldet haben.
Außerdem nutzen wir Ihre Daten, um unsere Dienste zu verbessern.\n
\n
Weitergabe an Dritte\n
\n
Die Weitergabe an Dritte erfolgt nur in diesen Fällen:\n
\n
	•	Sie verwenden die App um sich bei einem Dienst Dritter anzumelden. Dies wird in der vorgesehenen Nutzung der App erforderlich sein. In diesem Falle werden nicht-personalisierte Anmeldedaten an den Dienst weitergegeben. Für die Nutzung des Dienstes gilt diese Datenschutzerklärung nicht. Ihr Verhältnis zum Dienst wird durch die AGB (Allgemeinen Geschäftsbedingungen) und die Datenschutzerklärung des Dienstes bestimmt. Die App ist darauf ausgelegt die Anmeldedaten für den Dienst an die Dienst weiterzugeben.\n
\n
	•	Wir geben personenbezogene Daten an Stellen außerhalb des App-Betreibers weiter, wenn wir nach Treu und Glauben davon ausgehen dürfen, dass der Zugriff auf diese Daten oder ihre Nutzung, Aufbewahrung oder Offenlegung vernünftigerweise notwendig ist, um folgende Zwecke zu erfüllen:\n
\n
		•	Geltende Gesetze, Vorschriften oder gerichtliche Verfahren einzuhalten oder einer vollstreckbaren behördlichen Anordnung nachzukommen.\n
		•	Geltende Nutzungsbedingungen durchzusetzen, einschließlich der Untersuchung möglicher Verstöße.\n
		•	Betrug, Sicherheitsmängel oder technische Probleme aufzudecken, zu verhindern oder anderweitig zu bekämpfen.\n
		•	Die Rechte, das Eigentum oder die Sicherheit des App-Betreibers, unserer Nutzer oder der Öffentlichkeit vor Schaden zu schützen, soweit gesetzlich zulässig oder erforderlich.\n
\n
Rechte des Nutzers\n
\n
Sie haben als Nutzer das Recht, auf Antrag eine Auskunft darüber zu erhalten, welche personenbezogenen Daten über Sie gespeichert wurden. Sie haben außerdem das Recht auf Berichtigung falscher Daten und auf die Verarbeitungseinschränkung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten. Bitte beachten Sie, dass dies Funktionseinschränkungen oder gar eine Funktionsunfähigkeit der App zur Folge haben kann. Falls zutreffend, können Sie auch Ihr Recht auf Datenportabilität geltend machen. Sollten Sie annehmen, dass Ihre Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden, können Sie eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einreichen.\n
\n
Löschung von Daten\n
\n
Sofern Ihr Wunsch nicht mit einer gesetzlichen Pflicht zur Aufbewahrung von Daten (z. B. Vorratsdatenspeicherung) kollidiert, haben Sie ein Anrecht auf Löschung Ihrer Daten. Von uns gespeicherte Daten werden, sollten sie für ihre Zweckbestimmung nicht mehr vonnöten sein und es keine gesetzlichen Aufbewahrungsfristen geben, gelöscht. Falls eine Löschung nicht durchgeführt werden kann, da die Daten für zulässige gesetzliche Zwecke erforderlich sind, erfolgt eine Einschränkung der Datenverarbeitung. In diesem Fall werden die Daten gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet.\n
\n
Widerspruchsrecht\n
\n
Nutzer dieser App können von ihrem Widerspruchsrecht Gebrauch machen und der Verarbeitung ihrer personenbezogenen Daten zu jeder Zeit widersprechen. Bitte beachten Sie, dass dies Funktionseinschränkungen oder gar eine Funktionsunfähigkeit der App zur Folge haben kann.\n
\n
Wenn Sie eine Berichtigung, Sperrung, Löschung oder Auskunft über die zu Ihrer Person gespeicherten personenbezogenen Daten wünschen oder Fragen bzgl. der Erhebung, Verarbeitung oder Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten haben oder erteilte Einwilligungen widerrufen möchten, wenden Sie sich bitte an folgende E-Mail-Adresse: konrad.gerlach_dev@gmx.de\n
\n
Salvatorische Klausel\n

Sollten einzelne Teile dieser Erklärung nichtig oder unwirksam sein, so ist nicht die gesamte Erklärung nichtig oder unwirksam, sondern nur die zu beanstandenden Teile. Diese sollen durch eine wirksame und gültige Formulierung ersetzt werden, die dem ursprünglichen Geist der zu beanstandenden Teile nahe kommt.\n</string>
    <string name="EULAandPrivacyPolicyButton">Weiter</string>
    <string name="EULAorPrivacyPolicyToast">Um Fortzufahren müssen Sie den Bedingungen der Apache License, Version 2.0, und der Datenschutzerklärung des Entwicklers zustimmen. Außerdem müssen Sie mindestens 13 Jahre alt sein.</string>
    <string name="EULACheckBoxText">Ich habe die <a href="https://vertretungsplanapp.jimdofree.com/allgemeine-gesch%C3%A4ftsbedingungen/">Allgemeinen Geschäftsbedingungen (AGB)</a> des Entwicklers gelesen und stimme ihren Bedingungen zu.</string>
    <string name="PrivacyPolicyCheckBoxText">Ich habe die <a href="https://vertretungsplanapp.jimdofree.com/datenschutzerkl%C3%A4rung/">Datenschutzerklärung des Entwicklers</a> gelesen und stimme ihren Bedingungen zu.</string>
    <string name="AgeCheckBoxText">Ich bin mindestens 13 Jahre alt.</string>



    <string name="channel_Name">Vertretungen</string>
    <string name="channel_Desc">Über diesen Kanal wird der Nutzer über Vertretungen in Kenntniss gesetzt</string>
    <string name="receive_notifications">Benachrichtigungen:\nHier können Sie ihre Klassennummer,z.B. "9d","10a","Q1+2", "Q3+4", angeben damit Sie Benachrichtigungen für diese erhalten können:</string>
    <string name="receive_notifications2">Wollen Sie von dieser App Benachrichtigungen erhalten?</string>
    <string name="settingsName">Einstellungen</string>
    <string name="feedbackName">Feedback/Bugreport</string>
    <string name="abbreviationsName">Lehrerkürzel</string>
    <string name="impressumName">Impressum</string>
    <string name="EULAName">EULA und Datenschutz-Richtlinien</string>
    <string name="title_activity_legal__notice">Impressum</string>
    <string name="preference_file_key">org.konrad_gerlach.vertretungsplanapp.preference_file_key</string>
    <string name="settings_file_key">org.konrad_gerlach.vertretungsplanapp.settings_file_key</string>
    <string name="add_log">Bitte hängen Sie die Log-Datei an damit sie zum Entwickeln verwendet werden kann.</string>
    <string name="defaultEmailText"></string>
    <string name="unsupportedCharacterErrorToast">URL (maximal 40 Zeichen), Passwort oder Benutzername sind entweder zu lang (jeweils maximal 20 Zeichen), eines der Felder enthält nicht unterstütze Zeichen, oder Sie haben eines der Felder leer gelassen.</string>
    <string name ="legalQuote">
    Zur außergerichtlichen Beilegung von verbraucherrechtlichen Streitigkeiten hat die Europäische Union eine Online-Plattform (“OS-Plattform”) initiiert: <a href="http://ec.europa.eu/consumers/odr/">http://ec.europa.eu/consumers/odr/</a>\n
        Zur Teilnahme an einem Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle sind wir nicht verpflichtet und nicht bereit.
    </string>
    <string name="contactEmail">konrad.gerlach_dev@gmx.de</string>
    <string name="About">Kontakt Informationen:\nkonrad.gerlach_dev@gmx.de\nSie können hierfür die Feedback/Bugreport Funktion der App nutzen. Website: <a href="https://vertretungsplanapp.jimdofree.com">https://vertretungsplanapp.jimdofree.com/</a></string>
    <string name="NOTICE">NOTICE: uses Material Design icons by Google <a href="https://github.com/google/material-design-icons">https://github.com/google/material-design-icons</a></string>
</resources>
